強國的治道

強國的治道

資料圖片

中共軍中妖姬湯燦最近重現互聯網上，但已無復月貌花龐：她一九九五年離鄉赴京，據說搭上中央電視臺副臺長李東生，一九九八年得上電視臺「春晚」節目，一曲清歌，九州矚目。李東生為求官階更上，向上司獻美人。從此湯燦獲周永康、徐才厚、薄熙來等幾十位中共典型幹部輪流賞翫。到周、徐、薄等倒敗，她才因「性賄賂」判囚七年，現在終於刑滿。

而湯燦這邊出獄，廣州市政府前任副秘書長晏擁軍那邊入獄。據說，晏擁軍在職期間，受商家「性賄賂」，先後得御少女二百，包括女大學生。不是他上司萬慶良倒敗，他今天一定還是黨內優秀幹部。

五月四日，習近平致詞紀念馬克思誕生二百周年，說「馬克思主義指引中國走上現代強國的康莊大道」。其實我國明朝先哲已開拓了這條大道的規模，馬克思何功之有。

話說明武宗年間，宦官劉瑾秉政，其黨有張綵者，任吏部尚書，見撫州知府劉介有美妾，就提拔為太常少卿，問劉介說：「子何以報我？」劉介惶恐答道：「一身外，皆公物。」張綵於是逕入劉介內室，取其妾而去。

又平陽知府張恕也有美妾，張綵求之不得，就給張恕羅織罪名，「恕獻妾」，才得免禍。後來劉瑾伏誅，張綵也就獲罪，瘐死獄中（《明史》卷三零六）。新中國官場只是把明朝治道發揚光大而已。歐美民主國家不懂此道，官場就不見湯燦之類現代強國故事頻傳。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com